%@metapost:Caledoniedec2009.mp
%@Tire: Nouvelle Calédonie -- Décembre 2009
Un parc de jeu à une forme triangulaire. Il est représenté sur la
figure ci-dessous où les dimensions ne sont pas respectées.
 
Les dimensions réelles de ce terrain sont $DE = 12$~m, $EF = 9$~m, $DF
= 15$~m.
\[\includegraphics{Caledoniedec2009-4}\]
\begin{Enumerate}
\item On veut construire ce triangle à l'échelle $1/200$. 
  \begin{enumerate}
  \item  Le tableau ci-dessous est à reproduire. Le
    compléter. 
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|*{3}{c|}}\hline
        &$DE$ 	&$EF$ &$DF$	 \\ \hline	
        Dimensions réelles	&12~m	&9~m&15~m \\ \hline
        Dimensions du dessin&6~cm	&	&  \\ \hline 
      \end{tabular} 
    \end{center}
  \item Construire le triangle $DEF$.
  \end{enumerate} 
\item Prouver que ce terrain possède un angle droit.
\item Calculer l'aire réelle de ce parc. 
\end{Enumerate} 